警拘10兼職女友包括教師中學生 fb IG宣傳提供性服務

【本報訊】不少少女為搵快錢加入援交行列，近年更利用facebook及Instagram等熱門社交平台，聲稱可充當兼職女友並提供性服務，警方在網上搜集證據後，派員放蛇約見兼職女友，並於上周六在油尖旺區拘捕10名女子，包括一名中學生及一名教師，撿獲大批賣淫用品及情趣衣物。有社工指一些少女初做援交時，未想過有性交易，但在金錢利誘下，會越陷越深，甚至被人要脅作性交易，「好難返轉頭」。
記者：翁鈺輝

被捕10名女子由20至40歲，涉嫌為不道德目的而唆使他人，其中一人為20歲中學生，一人為兼職教師，也有美容師及文員，部份人從事性工作多年。警方稱她們進行援交的地點各異，而且都是「個體戶」，並無發現有集團在幕後操控。

收費1,200至4,000元

旺角警區特別職務隊第二隊主管陳穎稱，警方近月發現網上色情事業營運情況有變，有別於以往在成人討論區作宣傳，有人自稱兼職女友，利用社交平台如fb及IG刊登色情廣告，再於WeChat相約進行性交易，包括手淫甚至性交等換取金錢回報。

警方經網上情報搜集，發現有逾30人以此等手法進行性交易宣傳，於是展開代號「天河」掃黃行動，經過調查及分析後鎖定10人，並派出男警在網上與該些女子接觸，對方主動提出可進行性交易，收費由1,200元至4,000元，並相約在油尖區及旺角區見面。

至上周六（17日），當該10名女子赴約，與放蛇男警會面並再次表示可提供性服務後，警員即表露身份將她們拘捕，行動中，警方撿獲10部手機、100個安全套、10支潤滑劑及11件情趣衣物。

香港遊樂場協會外展社工楊雅儀稱，援交少女除透過社交平台做宣傳，也發現有手機App利用等價約會，吸引少女做兼職女友甚至進行性交易，而一些少女起初未必覺得援交是性交易，認為援交與賣淫有別，覺得自己有選擇及可以隨時停止，但隨時間過去，當她們發現可以簡便方式賺到更多金錢，如一次拖手擁抱可賺取500至1,000元，就無法做回時薪僅50元的普通工作。

楊雅儀又指，曾有援交女在交易時被偷拍，其後被要脅繼續從事性交易。楊又說，以往接觸個案不乏乖乖女，而且成績及品行優異，但有可能最初只是想接觸異性，最終無法自拔，建議家長多關心子女，留意他們平日去向，暑期活動及暑期工等，免子女誤入歧途。

40歲

教師 快一點...
等埋圖先

Miss

40歲兼職教師

點解我搵唔到...

廿歲中學生

圖呢？

40歲仲要做ptgf
廿歲仲要做雞幫補中學補習費

明明係賺快錢做雞，都要改個好聽啲既名

點解淨係拉女？男呢

你搵開男人做兼職女友？

你on9?

一來都有ptbf啦
二來都實會有男既問價
點解無拉男？

因為真係好少所謂ptbf，仲要賣埋身囉
仲有問價要俾人拉？

條罪好似係唆使他人作不道德目交易
所以唔係女既招客有罪，男既問價都有罪？

放蛇點拉問價果個？
係咪要警察拉自己

真係唔明而家啲人個腦係咪裝屎

搵女警放

屌你知啲唔知啲? 撐乜?
你講嗰條要喺公眾(/公眾見得到)地方問價先有事
ptgf問得價都dm架啦

上面幾百

上網唔係公眾見到？

你知唔知咩係dm